<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ali Rodrigo on Proyectos</title><link>https://alirodrigo.com/</link><description>Recent content in Ali Rodrigo on Proyectos</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 02 May 2025 22:22:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alirodrigo.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De nuevo un principiante</title><link>https://alirodrigo.com/posts/de-nuevo-un-principiante/</link><pubDate>Fri, 02 May 2025 22:22:53 +0000</pubDate><guid>https://alirodrigo.com/posts/de-nuevo-un-principiante/</guid><description>&lt;h2 id="saben-esto-de-la-inteligencia-artificial-me-está-gustando-mucho"&gt;Saben, esto de la inteligencia artificial me está gustando mucho&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como herramienta de aprendizaje hace un gran trabajo, y me ha ayudado a redescubrir temas que había postergado por flojera, desidia o simple distracción. Gracias a estas herramientas, he podido retomar muchos conocimientos que tenía pendientes desde hace tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hace poco, después de una fuerte resaca de redes sociales —esa que te deja mentalmente agotado tras pasar horas haciendo scroll creyendo que estás aprendiendo algo—, me cayó el veinte de que algo no estaba funcionando. Me sentía lento, con poca capacidad de recordar cosas. Entonces me puse a pensar cómo podía contrarrestar esa sensación. Decidí volver a lo básico.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>A donde tan deprisa con esa camara?</title><link>https://alirodrigo.com/posts/a-donde-tan-deprisa/</link><pubDate>Mon, 14 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alirodrigo.com/posts/a-donde-tan-deprisa/</guid><description>&lt;h2 id="amigos-tengo-que-ser-honesto"&gt;Amigos, tengo que ser honesto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Suelo llevar conmigo una cámara cada vez que salgo a la calle —y no, no me refiero a ir por la despensa—.
Sí, así como lo escuchan con una cámara, o más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuento con dos cámaras. La primera es una LEICA M10 una belleza y la otra una LEICA M11-P. Las dos son muy austeras en cuanto a especificaciones: no hacen otra cosa más que sacar fotografías. Pero lo hacen bien, y con eso basta.
Uso tres lentes: un Elmarit 28mm f/2.8, un Summicron 50mm f/2, y un Color Skopar 35mm f/2.5.
Eso es todo mi equipo fotográfico.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>About</title><link>https://alirodrigo.com/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alirodrigo.com/about/</guid><description>&lt;h2 id="dejo-un-pequeño-rastro-de-mí-en-este-espacio-que-hice-con-tanto-amor"&gt;Dejo un pequeño rastro de mí en este espacio que hice con tanto amor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Clasifiqué este material para que recorras mi visión de lo que suelo capturar. Procuro llevar una cámara en el morral por pura necesidad. Amo las máquinas que capturan recuerdos, sin importar su forma, su marca o su tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gusta el orden y figura, pero soy de andar errante. Mi vida es una contradicción que se resiste y se entrega a la libertad, a dejar ir al vació, dejo entrar la luz sin olvidar la sombra. Y entre tanto, sigo componiendo imágenes, porque es mi forma de existir.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Career</title><link>https://alirodrigo.com/career/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alirodrigo.com/career/</guid><description>&lt;h2 id="ali-rodrigo-lf"&gt;Ali Rodrigo LF&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cloud Solutions Architect | Specialist in RPA, Backend, and DevOps&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
📍 Aguascalientes / State of Mexico, Mexico&lt;br&gt;
📧 &lt;a href="mailto:yo@alirodrigo.com"&gt;yo@alirodrigo.com&lt;/a&gt; | 📱 +52 55 1080 7535&lt;br&gt;
🔗 &lt;a href="https://alirodrigo.com"&gt;alirodrigo.com&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://github.com/ali-rodrigo"&gt;GitHub: @alirodrigo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="-professional-summary"&gt;🧠 Professional Summary&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Architect with over 10 years of experience designing scalable and resilient solutions across both on-premise and cloud environments. Strong focus on automation, DevOps practices, clean architecture, and pragmatic design. Passionate about efficiency, direct communication, and black coffee.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>